{
    "question": "Contoh teks ekplanasi tentang kerja bakti donggg :(",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "kerja bakti dilkaukan di jakarta migggu kemarin untuk membersihkan sampah.apalagi baru baru banjir,sampah banyak dan banyak lalat.kebersihan harus di jaga untuk menjaga kesehatan<br>presiden pun menyalurkan bantuan melalui kerja bakti .kerja bakti dilakukan warga setempat utk menjaga kebersihan<br>dan utk membuat kota jakarta bersih bebas dari sampah.kerja bakti melalui membersihkan selokan ,rumah,gudang ,dll<br><br>semogga membantu :)<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pedagang-asongan-itu-sedang-menceritakan-perjuangan-masa-mudanya-705",
            "question": "\"pedagang asongan itu sedang menceritakan perjuangan masa mudanya\"    pola yang tepat untuk kalimat diatas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Subjek Predikat Obyek Keterangan waktu/zaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-tinggi-dan-kecepatan-gelombang-ketika-tsunami-terjadi-332",
            "question": "Berapakah tinggi dan kecepatan gelombang ketika tsunami terjadi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tsunami dapat menerjang dng kecepatan 500-1000 km/jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurut para ilmuwan,kecepatan gelombang tsunami berkisar 500-1000 m/jam<br>dan tingginya kira-kira 20 meter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-pidato-tentang-perlindungan-hewan-yang-sang-945",
            "question": "tolong berikan contoh pidato tentang perlindungan hewan yang sangat jarang dipakai oleh siapapun durasi 5 menit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asalamualaikum wr.wb<br>yang terhormat ibu Dora selaku guru bahasa indonesia, dan yang saya sayangi para teman-teman sekalian.Pertama-tama marilah kita panjatkan puji dan syukur atas kehadirat tuhan YME, karena dengan karunianya kita dapat berkumpul di kelas ini, tanpa halangan apapun.Adapun tema yang saya sampaikan pada kali ini yaitu :Melindungi binatang langkahteman-teman sekalian, pada saat inni kita ketahui bahwa banyak sekali hewan yang tidak dapat kita lihat lagi keindahannya, itu semua karena ulah manusia yang tidak mematuhi peraturan / undang-undang maupun kaedah yang terdapat dalam aktivitas kehidupan sehari-hari, tindakan itu dikaitkan dengan sikap ingin mengaut keuntungan maksimum untuk mengurangi beban biaya yang di tanggung.Teman-teman sekalian, bayangkan jika suatu hari harimau, badak, maupun gajah sudah tidak di temukan lagi di dunia, maka kasihanlah anak maupun cucu kita yang tidak dapat melihat lagi binatang-binatang itu.Untuk itu marilah kita melindungi binatang-binatang itu dengan cara:*Tidak berburu hewan sembarangan*Melindungi hewan-hewan langka, dan*Hewan yang langka harus di budidayakan\u00a0Oleh karena itu bukalah mata hati kita, untuk menanamkan sikap mencintai alam sekitar, ingatlah alam gemilang hidup pasti cemerlang.sekianlah pidato dari saya, mohon maaf apabila banyak dari pidato saya yang kurang berkenan dalam hati, tolong di maafkan\u00a0sekian dan terima kasih.<span>Wassalamu\u2019alaikum WrWb</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-teks-eksplanasi-tentang-badai-petir-905",
            "question": "Buatlah teks eksplanasi tentang badai petir",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Badai petir adalah cuaca yang ekstrem, mulai dari hujan es dan \nbadai salju sampai badai pasir dan debu. Badai disebut juga siklon \ntropis oleh meteorolog, berasal dari samudera yang hangat.Badai bergerak\n di atas laut mengikuti arah angin dengan kecepatan sekitar 20 km/jam. \nBadai bukan angin ribut biasa.Kekuatan anginnya dapat mencabut pohon \nbesar dari akarnya, meruntuhkan jembatan, dan menerbangkan atap bangunan\n dengan mudah. Tiga hal yang paling berbahaya dari badai adalah sambaran\n petir, banjir bandang, dan angin kencangTerdapat berbagai macam badai, \nseperti badai hujan, badai guntur, dan badai salju. Badai paling merusak\n adalah badai topan (hurricane), yang dikenal sebagai angin siklon \n(cyclone) di Samudera Hindia atau topan (typhoon) di Samudera Pasifik.\n penyebab badai adalah tingginya suhu permukaan laut.Perubahan di dalam \nenergi atmosfer mengakibatkan petir dan badai.Badai tropis ini berpusar \ndan bergerak dengan cepat mengelilingi suatu pusat, yang sumbernya \nberada di daerah tropis. Pada saat terjadi angin ribut ini, tekanan \nudara sangat rendah disertai angin kencang dengan kecepatan bisa \nmencapai 250 km/jam.Hal ini bisa terjadi di Indonesia maupun \nnegara-negara lain.Di dunia, ada tiga tempat pusat badai, yaitu di \nSamudera Atlantik, Samudera Hindia, dan Samudera Pasifik</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-drama-dengan-karya-sastra-yang-lain-224",
            "question": "Apa perbedaan drama dengan karya sastra yang lain?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><br>Drama adalah suatu aksi atau perbuatan (bahasa yunani).Drama mempunyai unsur- unsur seperti rangka cerita ( plot ), penokohan ( karakter/ watak ), diksi ( pilihan kata, kebahasan ), tema, perlengkapan, dan nyanyian.<br><br>saya jawab antara drama dan prosa:<br>Persamaannya dengan prosa, drama memiliki unsur-unsur yang mirip dengan prosa, yaitu ada tema, tokoh, latar, alur, serta amanat.<span>Bentuk fisik antara drama dan prosa jelas berbeda. perbedaannya drama mempertunjukan secara langsung dengan tokoh-tokoh sebuah cerita dalam karya sastra. sedangkan prosa, digambarkan melalui tulisan atau rangkaian kata-kata dalam karya sastra tersebut. pembaca dituntut untuk berimajinasi dalam memahami sebuah karangan prosa fiksi sedangkan dalam drama penonton secara langsung disuguhi adegan-adegan yang membentuk sebuah cerita.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-kalimat-minimal-7-kata-menggukan-kata-dosis-tidak-350",
            "question": "Buat lah kalimat \u00a0minimal 7 kata menggukan kata : dosis , tidak boleh menggunakan kata \"itu\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnum obat ssuai dosis<br>dy klbihan dosis mnm obat<br>pda lbelnya trcntum dosis yg tpat<br>dkter mmberikan ptnjuk tntg dosis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dosis chlorpheniraminimaleat dari suatu resep dokter adalah 100 mg<br>2. untuk anak-anak,dosis sacharum lactis yang dibutuhkan adalah 300 mg<br>3. dosis obat batuk yang dikonsumsi bayi dibawah 2 tahun tidak boleh lebih dari 50 ml<br>4. apoteker meminta perbaikan resep karena dosis salah satu sediaan terlalu berlebih<br>5. dosis\u00a0letal yang dibutuhkan oleh tubuh saat sakit tidak boleh lebih dari 500 mg<br>6. dosis yang dianjurkan dokter dalam resep tersebut adalah 3 kali satu sendok teh<br>7. setiap obat yang perhitungan dosis maximalnya lebih 100% harus meminta penurunan dosis ke dokteryang bersangkutan<br><br>..hehe kebetulan saya jurusan farmasi jadi tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terjadinya-badai-pasir-itu-bagaimana-511",
            "question": "Proses terjadinya\u00a0badai pasir itu bagaimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u201cBadai pasir disebabkan oleh angin kencang yang meniup tanah halus atau \npasir, dan karena saking banyaknya materi yang berterbangan \nmengakibatkan pandangan agak terganggu/menurun. Di daerah gurun biasa \nterjadi beberapa kali dalam setahun, badai pasir akan makin banyak \nterjadi karena hawa panas diatas gurun yang menyebabkan atmosfir bawah \nmenjadi tidak stabil. Ketidak stabilan udara ini bercampur dengan udara \ndi tengah troposphir bergerak kebawah, dan membuat angin kencang di \npermukaan\u201d<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "badai pasir disebabkan oleh meningkatnya kecepatan angin dalam suatu wilayah yang luas. badai pasir umumnya terjadi pada tanah yang kering <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebab-dan-akibat-pelangi-468",
            "question": "Sebab dan akibat pelangi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebab : Adanya pembiasan cahaya matahari setelah munculnya titik-titik air hujan<br>Akibat : Pemandangan yang indah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Pelangi terjadi karena peristiwa pembiasan sinar matahari oleh air hujan, oleh karena itu pelangi dapat dilihat setelah hujan turun. Bentuknya yang berupa lengkungan terjadi karena tetes air hujan diudara yang berbentuk bulat atau sfera. Namun biasanya bagian bawah pelangi terlindungi oleh bumi sehinggga pelangi pelangi yang dapat dilihat hanya berupa lengkungan. Pelangi secara utuh dapat dilihat jika sedang berada di pesawat terbang yang mengudara.</span><span>Pelangi terjadi karena pembiasan cahaya. Cahaya yang melewati dua medium yang berbeda akan mengalami pembiasan dan perubahan arahnya.Pembelokan ini terjadi karena cahaya bergerak dengan kecepatan berbeda ketika melalui medium yang berlainan.\u00a0\u00a0\u00a0 Hal ini juga yang menyebabkan cahaya putih dipisahkan berdasarkan frekuensinya. Tetes air hujan berfungsi menyebarkan cahaya matahari sehingga terbentuk pelangi.<br><span>Cahaya matahari adalah cahaya polikromatik (terdiri dari banyak warna). Warna putih cahaya matahari sebenarnya adalah gabungan dari berbagai cahaya dengan\u00a0panjang gelombang\u00a0yang berbeda-beda. Mata manusia sanggup mencerap paling tidak tujuh warna yang dikandung cahaya matahari, yang akan terlihat pada pelangi:\u00a0merah,\u00a0jingga,\u00a0kuning,\u00a0hijau,\u00a0biru,\u00a0nila, dan\u00a0ungu.Panjang gelombang cahaya ini membentuk pita garis-garis paralel, tiap warna bernuansa dengan warna di sebelahnya. Pita ini disebut\u00a0spektrum\u00a0warna. Di dalam spektrum warna, garis merah selalu berada pada salah satu sisi dan biru serta ungu di sisi lain, dan ini ditentukan oleh perbedaan panjang gelombang.Pelangi tidak lain adalah busur spektrum warna besar berbentuk lingkaran yang terjadi karena pembiasan cahaya matahari oleh butir-butir air. Ketika cahaya matahari melewati butiran air, ia membias seperti ketika menembus prisma kaca dan keluar menjadi spektrum warna pelangi. Jadi di dalam tetesan air, kita sudah mendapatkan warna yang berbeda-beda berderet dari satu sisi ke sisi tetesan air lainnya. Beberapa dari cahaya berwarna ini kemudian dipantulkan dari sisi yang jauh pada tetesan air, kembali dan keluar lagi dari tetesan air. Cahaya keluar kembali dari tetesan air ke arah yang berbeda, tergantung pada warnanya. Warna-warna pada pelangi ini tersusun dengan merah di paling atas dan ungu di paling bawah pelangi.Pelangi terlihat sebagai busur dari permukaan\u00a0bumi\u00a0karena terbatasnya sudut pandang mata, jika titik pandang di tempat yang tinggi misalnya dari pesawat terbang dapat terlihat sebagai spektrum warna yang lengkap yaitu berbentuk lingkaran. Pelangi hanya dapat dilihat saat hujan bersamaan dengan matahari bersinar, tapi dari sisi yang berlawanan dengan si pengamat. Posisi si pengamat harus berada di antara matahari dan tetesan air dengan matahari di belakang orang tersebut. Matahari, mata si pengamat, dan pusat busur pelangi harus berada dalam satu garis lurus.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "temukan-kata-kata-yang-berlawanan-maknanya-di-dalama-puisi-dalam-712",
            "question": "Temukan kata-kata yang berlawanan maknanya di dalama puisi dalam gelombang!    DALAM GELOMBANG\u00a0Alun bergulung naik meninggi,\r\nTurun melembah jauh ke bawah.\r\nLidah ombak menyerak buih,\r\nSurut kembali di air gemuruh. \r\n\r\nKami mengalun di samud\u2019raMu,\r\nBersorak gembira tinggi membukit.\r\nSedih mengaduh jatuh ke bawah,\r\nSilih berganti tiada berhenti.\r\n\r\nDi dalam suka di dalam duka,\r\nWaktu bahagia waktu merana,\r\nMasa tertawa masa kecewa,\u00a0\r\n\r\nKami berbuai dalam nafasMu,\r\nTiada kuasa tiada berdaya,\r\nTurun naik dalam \u2019namaMu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "naik &gt;&lt; turun<br>meninggi&gt;&lt; menurun<br>jauh&gt;&lt;dekat<br>bawah&gt;&lt;atas<br>surut&gt;&lt;pasang<br>air&gt;&lt;api<br>gembira&gt;&lt;sedih<br>tinggi&gt;&lt;pendek<br>sedih&gt;&lt;senang<br>jatuh&gt;&lt;terbang<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-bahasa-teks-eksplanasi-614",
            "question": "Apa ciri bahasa teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. strukturnya terdiri atas peryataan umum, deretan penjelasan,dan interpretasi<br>2. memuat informasi sesungguhnya / fakta<br>3. memuat informasi yang keilmuan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-\u00a0memuat istilah-istilah sesuai dengan bidang yng dibahas<br>- memuat kata sambung yang menunjukkan adanya suatu tahapan<br>- struktur kalimatnya menggunakan kata sambung yang menunjukkan hubungan sebab akibat<br>- menjelaskan kondisi<br>itu dalam segi bahasanya...",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}